
Donbass ，顿巴斯，
这个地区很可能将被普京 端走一大锅，
这两天乌军已经被包进了一口大锅。

大锅里有 7 个乌克兰的 旅，
而仅仅围绕这些乌军，
从 北顿涅恣克 沿着 T1302 公路一直到 巴克幕特
俄罗斯就在这里投入了大约 20 个BTG

大锅是欧洲人形容苏联/俄罗斯红军战法的词汇，
比如 斯大林格勒 大锅， 
就是在正面顶住猛轰的同时越来越多的部队从两翼进攻，
完成包抄后就把正面敌人卷入了一口大锅。

  Cauldron/Kessel  ： 大锅
  Severodonetsk : 北顿市，北顿涅恣克市
  Bakhmut : 巴克幕特市
  Popasna ： 破怕死那市
  Cauldron of Severodonetsk : 北顿大锅， 这个用中文更简单
  
当正面敌人不肯撤退的时候，或者无法撤退的时候，
红军可以打造很大的大锅把敌人煮掉，
令人惊奇的就是敌人常常不肯提前撤退，
而且乌克兰人现在表现出来的情况是他们似乎去了前线就真不考虑撤退。

为了方便我们将对地名直接使用英文，
这样没有音译岐义容易对照实时地图并且更简短一些， 
核心战场的名字是个例外, Severodonetsk 这个名字真长，
Severo- 应该是北面的意思， 还可以写得更长： Sievierodonetsk
这个城市 十万 居民，已经被三面围住打了三个多月。
后勤线要经过南面相邻的城市 Lysysansk,
但是要过一条河， Sversky Donets River
河上有四座桥，其中三座在俄军炮火射击范围内，
剩下一座原本应该在乌军手里的不知道怎样前几天被炸掉了。

后勤线当然也就是撤退线，桥太重要了，
没有了桥就意味着乌军就算是要撤退也只能撤出人，
装备过河需要桥。

这是锅底的 Severodonetsk 的情况，这里几支乌军是：
第四快速反应旅， 第十五斯拉夫团，27独立旅，111防卫旅。
再向南还有 17坦克旅、顿巴斯营、118国土防卫旅，
再向锅口还有 24 旅。

118 旅和24旅 被击穿似乎是一个值得注意的事情。

在北顿大锅 的南边，Popasna 地区的战斗几乎是俄军成功做成大锅的关键，
如果不把乌克兰人不喜欢撤退的性格当做原因的话。
话说俄军入侵至今的三个大阶段，
也可以说是俄军作战目标的三次大缩水：

    1 攻击首都基辅，Kiev, 南北大夹击，目标切下一半乌克兰，已经失败
    2 攻击第二大城市 Kharkiv，南北中夹击，目标切下东部一半，已经失败
    3 攻击 Severodonetsk， 小夹击，目标侵占 北顿，快成功了

乌军可能是被前两次的成功防守所鼓舞，
竟然连普京的小目标也不想让 Putin 满意。
而俄军也在钢铁厂之后又可以给 Putin 报个喜了，
虽然说还在再等一周再交报道比较合适。

Putin 也一定是盯着这口 北顿 大锅呢， 为什么？

前几日俄军从 Popasna 打出来的部队表现很抢眼，
几乎一下就要盖上锅盖了，这几支部队哪里来的？
他们几乎都是 普京私军， 
都是除了他自己没人能动用的部队 ： PMC Wagner 集团， 车臣141, 76空降师，
我们需要仔细看看这是些什么单位，另外
还有好几支以 近卫 为名的部队都来到了 Popasna 附近。

Popasna 可能集结了 9 个 BTG， 这是俄军军事改革之后的基本战场单位。
其中至少有一个 BTG 装备了被称为 终结者 的装甲步兵战车 BMPT
而终结者是首次用于乌克兰战场。

俄军似乎忽然记忆起了应该如何打仗，
坦克不再傻呵呵的冲向乌克兰阵地，
而是找到了两支部队中间的地方冲了出去，
就是上面说的乌克兰的 24 和 118

他们遇到死守阵地的乌克兰军人后，就转个弯绕过去，
然后成功守卫阵地的乌克兰人几个小时后就可以发现自己被后方的炮火射击了。

Popasna 周围奇怪的阵形地图应该就是这样形成的。
顿巴斯营 好像陷在了俄军阵内，也许正是因为战士们根本没有想过后退吧。

他们已经知道 Wagner 来了，
俄军这个部队当然凶猛，
他们的军费可不是从俄罗斯的国防预算中来的，
而是 Putin 手下的富商安排的，
Wagner 从 2014年后一路打来用敌人的血不知道换回了多少奖励，
无区别的杀死平民，用酷刑对待俘虏，他们什么都不在乎，
而且如果普京手里的任务如果不够黑暗都不用交给他们，
比如追杀逃离俄罗斯的政治人物。

他们的朋友圈是这些人：
敘利亞武裝部隊
伊斯兰革命卫队
中非武装力量
利比亞國民軍
莫桑比克国防军
馬里武裝部隊
当然还有现在的乌克兰东部亲俄武装

前一段时间在基辅北面发生的 布查屠杀 也有 Wagner 的身影，
这支部队的名字 Wagner 来自纳粹德意志第三帝国的背景音乐 Wagner 音乐。
部队的创建人 乌特金，Utkin 痴迷纳粹第三帝国的意识形态，
所以用了这个名字。

当年希特勒听过 Wagner 的音乐后说：... 伟大的本质是英勇...
从此纳粹的宏大叙事就以 Wagner 为背景音乐，纳粹的美学鉴赏能力还是很不错的.

下面是一小段这样的音乐，很好听：

    Richard Wagner - Ride of The Valkyries

    https://youtu.be/GGU1P6lBW6Q

然而作曲人 Richard Wagner 其实和纳粹没有什么关系，
纳粹兴起的时候他已经去世半个多世纪了, 虽然
他的女婿确实有一本书受到纳粹的认同。

当 普京 把自己最喜欢的几支部队都送到 Popasna 的时候，
人们应该知道他是要 梭哈 了， Show Hand
在这个 普京 为 乌克兰 去纳粹化的特殊军事行动中响起第三帝国钟意的辉煌的交响乐也确实特殊。

那么，媒体记者去到前线后有发现 Putin‘s going to show hands 了吗？
没有，但是先不浪费时间和小粉红们一起骂西方媒体。

乌克兰前三个月的成功防守几乎都是凭借：勇敢的步兵。
作战的方法是小队的步兵，背负轻型导弹，隐蔽接近俄罗斯装甲车，
在 300 - 800 米的射程内把敌人的坦克套在瞄准镜里，一扣扳机，然后就跑。

当然也常常有人大喊：Slava Ukrani... 

如果是在中东的话，我们听到的大喊就可能是： 安 拉 哇 喝吧

乌克兰人的战斗方式可能比中东战士更专业，
同样的勇敢，可是导弹更多，
刺针、标枪、NLAW、...

这样打仗不仅要求战士勇敢，而且要求很强的体能，
因此乌克兰步兵常常被称为重装步兵，
因为他们背负几十公斤反装甲武器还要悄悄的接近敌军装甲车辆，
如果想知道这是什么样的体能需求就可以试试找一个大包，
装入不到十支的 2 升的可口可乐，然后猫着腰跑到下一个街区试试.

俄军 600 多部坦克，700 多部装甲车，过千的其它车辆中很多就是这样损失的。

但是 T1302 公路附近却不适合这样做战，为什么？

因为这里是成片的农田，缺少树林，缺少城郊的建筑做掩蔽，
一队从农田里跑来的士兵太容易变成俄军射击的移动靶子。
所以乌克兰士兵的做法就是在村庄和树林边上挖通道，
藏在阵地里防守。

结果，Popasna 的俄军装甲车队从农田里冲了过去。 

当地气温大约 20 摄氏度，最近很少下雨。

看起来，
Popasna 出来的俄军没有向西攻击仅仅在十公里外的 Bakhmut
没有向北攻击 构建了阵式的 顿巴斯营，
他们转向西北，在几个村庄之间，似乎对每个阵地都做了炮击，
接着就从几个村庄中间插过去了，
随后乌克兰部队也被迫离开这些地方，
Trypillya, Volodymyrivka, 甚至 Bruzhba

接着 T1302 公路南边的几个村子都受到了炮击，乌军都守住了阵地，
但是，俄军又转向了稍北边的村子： Bilohorivka

直到这个时候，才有零零散散的报道开始出现：
巨大的危机！
T1302 ！！Wagner！

北顿 的生命线被 普京 拿在手里了。
当然乌军也不是说已经没法打下去了，
俄军是从农田上冲过去的，身后没有正常的补给线，
他们想要在 T1302 公路边站住脚也不会很容易，等等，
但是很明显至少现在 乌军 不能使用 T1302 公路了。

接着俄军 76 空降师从所谓 Wagner 左侧杀出，巩固了俄军侧翼，
北顿大锅 要盖上盖子了。

76 空降师的前身在反纳粹德军的战争中参加过 斯大林格勒战役，围攻柏林战役，
虽然经历了两个月前进攻基辅的失败，但是还是世界闻名的军队。

而同时出现在 Popasna 的另一支部队，是车臣的所谓狂爆军团，141团，
或者说是 141 摩托团， 也称为 卡德罗夫军团， Kadyrovites

Kadyrov 是普京的小迷弟， 这支军团好像是普京在车臣的粉丝团，
他们喜欢拍摄战争短视频，也被称为 抖音战士， tik tok warriors
在乌克兰战场上有报道说他们会走入医院射杀受伤的俄军，
俄军？ 也许是为了更迅速的转移？或者是惩罚自伤的士兵？
也有报道说他们也参与了 布查屠杀。

这都是普京 的 小棉袄级别的部队，
如果说普京没有亲自指挥亲自部署 Popasna 的战斗
那么他一定是不想要小棉袄了。

这里为什么值得 小棉袄们上场？或者说
T1302 公路为什么这样重要？

因为，锅底的 Severodonetsk 是乌克兰在 Luhansk 行政区的最后领土，
从做为锅盖的 Bakhmut 到锅底的通道就是这条公路，
后勤补给和如果需要撤退的话都是这条公路。

因此 T1302 就是直通锅底的轴线，
北顿大锅是方圆 50 公里的一个战区，
斜扣在乌克兰东部的平原上。

锅口的位置由经过 Bakhmut 的 E40 公路画出来，
沿着 E40 向东南，这里有 乌克兰的 第30 摩化旅对付 俄军的第7摩托旅和第6哥萨克团。
但是被俄军76 空降旅卷到右翼后被迫放弃构建好的阵地...
(刚才还在怀疑乌克兰人不懂撤退，难道 30 摩化旅是个例外?
乌克兰那过的评论员还特地说是不打就退的：withdraw WITHOUT a fight.）

但是在过去几周内俄军明显的在猛轰 Severodonetsk
乌克兰方面就没有尝试过把附近部队再调整一下？

这个战区的情况这里有朋友也介绍过：
https://pincong.rocks/article/41335

他也注意到俄军战法的改进，
上面的链接其实是 Tom Cooper 的分析的翻译，
基本上本文也是用不同语言分析同一事件。

    https://medium.com/@x_TomCooper_x

媒体在上周几乎是奇怪的不断去采访胜利的赶跑了俄军的第二大城市 Kharkiv，
少数军迷似乎开始关心 Kharkiv 东部一条巨大的水库，
俄军炸掉了水库上的桥。
如果乌克兰想要给俄军更大打击的话，或者绕过水库，
或者调部队去 Severodonetsk 作战，
但是没有下文。

记者们纷纷关注 Kharkiv 的地铁能不能恢复运行，被炸毁的房屋如何清理,
还有就是去 Kharkiv 北面俄罗斯边境拍摄界碑...

当俄军开始在尝试渡河作战的时候，这条河， Siversky Donets River 
这条河就是 北顿大锅 的北边，一直流去了锅底的 Severodonetsk，
然后流去俄罗斯的顿河。 而乌克兰打败俄军几次愚蠢的渡河计划后，
人们一度以为这一区域的乌克兰军队已经充分准备好了，
虽然火力不如俄军，但是大炮精准射击效果很好，
河边打爆一堆堆俄军坦克、装甲车、两栖送兵车，
还将浮桥桥面直接击穿留下几个炮洞。

这些精彩图片又让人们开心的欣赏了一周，
然后评论员们开始讲解俄军去到西面在 Lyman 多次进攻也被打退，
这似乎更让人放心了, 几乎忘记了 Popasna 是如何失守的。

整个四月份， Popasna 的防卫官 Serhiy Haidai 都在说打退了俄军，
到五月 7 日，俄军说拿下了这座两万居民的小城市，
据说 Wagner，还有车臣的抖音战士都出现了，
可是直到第二天防卫官才确认乌克兰丢掉了 Popasna
可是，人们也没有注意到 北顿大锅 都敲得叮当响了。

或者人们也许在想：
美国的 M777 大炮效果很好，乌克兰炮手再去展示一下精准射击就可以了。
连我也被这种乐观想法感染了，
M777 射程超过 30 公里，
而 Popasna 也不过就在 Severodonetsk 南过三十公里。

T1302 公路当然没有问题，
它不仅是 Severodonetsk 的生命线，
还是河的南边的守军的后背，
但是如果乌克兰炮兵都准备好了，
守住 30 公里方圆不是什么大问题，
然后还会有什么问题呢？

情况大概就是这样开始变化的。

至少我就没有找到 M777 大炮在 T1302 公路南边出现的情况，
或者说俄军这几支部队不断的移动，没有为炮手提供静态射击目标？

而欧洲各国的几大名炮也迟迟没有出现在这里。

说好的德国自走防空炮呢？ 德国的 PZH2000 大炮在哪里呢？
这种边打边走的高精度火炮几乎可以组织：走了射了一日游了。
但是现在 在哪里呢？

如果来几门这样的炮，射程40公里，只要来到 北顿大锅的锅口一顿射击，
那么这几十公里的火锅普京就不要想吃下去了。

这时候人们才想起来原来，这一批军援还在德国呢，
而德国人对交付时间的管理是世界前排，说好的 7 月中旬当然就是两个月以后啦。

那么美国提供的弹簧刀自杀式无人机如何？

前两日有人在 T1302 公路附近试了一下， 
Switch Blade 300 对付 T72 坦克不是很理想，打不开乌龟壳。
这种无人机应该是用来对付轻装甲的。

所以是不是应该为乌克兰提供射程达到 100 公里可以自动追杀俄军坦克的导弹？

战争就是这样升级的，
如果我有些地方使用了动漫游戏的口气说话的时候请原谅，
我一点没有想法把这场战争视为战争游戏。
乌克兰总共 4400 万人，至今 1400 万人被迫离开家园，
600 万人跑去了欧洲做难民。

近日乌克兰人不打算让俄军尸体丢在地里做肥料了，
他们在认真收集俄军死在各地的尸体，
据说以后可以用这些尸体换回被俘的军人。
不光是尸体，俄军怎么打仗炮弹都落在乌克兰的土地上，
从这个意义上来说乌克兰人的损伤远远高于俄罗斯。

而且打了三个月之后，
各国媒体的注意力都开始移出乌克兰了。
美国国务聊 Blinken 开始讲中国威胁，
总统开始访问日韩举办包围中国的四国会议。

5月 26日，乌克兰的军事评论员开始讲俄军占领了 Lyman
这个两万人的小城市有很大的铁路分组站，
俄军明显的要抢占铁道交通能力，
因为他们前期暴露了后勤能力的弱点，
现在他们在用铁路送运做战物资。

在俄军报道的俘虏番号中出现的部队序列好像有点多，
其中有乌军 24 旅，可是这支部队应该在另一边才对，
而且这个级别的战斗原来应该是一支部队就可以胜任，
为什么俄军报出这么多乌军番号？

事实上第 24 旅确实是在 Bakhmut 西边防守从 Popasna 打来的俄军，
按照 Tom Cooper 的说法， 24旅不仅被打得损失很大，
防区被 Wagner， 76, 车臣军拖得很长，
而且作战单位也早已经被抽调到其它不断出现的热点地区了。
如果这不是个别特殊情况，
这就说明 北顿大锅里的乌克兰军队已经碎片化了。

就是说每个地方都是不同编制的部队临时抽调来的作战单位，
在阵地上混合在一起作战。三个月的战斗之后，
我们已经不能假设这里的乌克兰军队是有完整编制的，
实际上各方向上都是碎掉再混合在一起的部队。

乌克兰军队的基本单位是 旅， 
现在可以相信旅级单位自己也不容易找全自己的下级单位，团或者营。
因为都碎片式的分布在各地并且和其它部队混合在一起了，
这就可能让前线的战士失去统一指挥。

近日俄军直升机飞到 Donbass 地区时，
平均每一架直升机会被 五枚 导弹追着打。
为什么乌军会打出这么多导弹？

因为各小队都是自发的打出导弹，没有统一调配。
或者说乌军编制确实已经在前线被磨碎了，
这种混乱可不是什么好现象。

因为同时俄军的调动明显的恢复了红军的风格，
Wagner，141, 76 这些部队就算不是满编出现在 Popasna，
也是从很远处调集过来的，这是效率和战术的体现。

除了 Putin 家的人，没有人希望 Putin 在这里吃到一大锅，
按照乌克兰总统前几日的说法，北顿现在像是个地狱。

乌军在这里的战死数字应该比俄军更高一些，每天一百人。

